    \documentclass[latterpaper]{article}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    
    %\title{CV_01}
    %\author{ivan.navarrete1992 }
    %\date{August 2020}
    
    \usepackage{polyglossia}
    %%%si usamos compiladores más modernos como xelatex o lualatex, podemos usar el paquete polyglossia1. Este paquete es más simple y ligero aprovechando que estos compiladores ya gestionan la codificación y las fuentes de por sí. En este caso no cargamos el idioma como opción, sino que lo elegimos con el comando \setmainlanguage:
    \setmainlanguage{spanish}
    
    \usepackage{parskip} %para generar espacios en blanco, no necesario agregar \\
    
    \usepackage{color, graphicx} %¿colores? aqui la duda es si es necesario usar \RequirePackage{color,graphicx}
    
    %Setup hyperref package, and colours for links
    \usepackage{hyperref}
    \definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6}
    \hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour, linkcolor=linkcolour}
    
    %otra manera que quizas sea buena:
    %\usepackage{hyperref}
    %\hypersetup{
    %%    colorlinks=true,
    %%    linkcolor=cyan,
    %%    filecolor=magenta,
    %%    urlcolor=blue,
    %%}
    \usepackage{datetime} %para fecha de actualizacion
    \newdateformat{monthyeardate}{%
      \monthname[\THEMONTH], \THEYEAR}
    
    \usepackage{fullpage} %Ajuste a la pagina, la idea es buscar un ajuste correcto al tipo carta
    \usepackage{titlesec}	
    \titleformat{\section}{\Large\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]
    \titlespacing{\section}{0pt}{3pt}{3pt}
    
    %\usepackage{amssymb}
    \usepackage{fontawesome} %Esto permite usar los iconos
    
    \usepackage{multicol}
    \newenvironment{twocollist}{
        \begin{multicols}{2}
        \begin{itemize}
        }{
        \end{itemize}
        \end{multicols}
    }
    
    \begin{document}
    
    
    \pagestyle{empty} %ante modificaciones para formato de pagina
    
    \par{\centering
    		{\Huge \textsc{Iván Navarrete Palomera} %\textsc{} resulta en palabras con mayusculas"
    	}\par}	
    	\rule{\textwidth}{0.1pt}
    
    
        \begin{center}
            Ingeniero Civil en Obras civiles - Universidad de Santiago de Chile \newline\newline
            \begin{tabular}{ll}
               % \faGitlab~\href{https://gitlab.com/Iv_Nav}{gitlab.com/Iv\_Nav} &
               \faAt~\href{mailto:mailto:ivan.navarrete1992@gmail.com}{\texttt{ivan.navarrete1992@gmail.com}} %\\
               & \faMapMarker~ Santiago RM, Chile \\ %&\\
               \faPhone~+56 949 772 860 \\
            \end{tabular}
            \newline \newline
            Descargar la ultima versión de este documento 
            \href{https://gitlab.com/Iv_Nav/cv_ivan/-/raw/master/Ivan_Navarrete_CV.pdf?inline=false}{\faDownload}.
            (Ultima actualización: \monthyeardate\today) %\today)
    %        \rule{\textwidth}{0.1pt}
    %
        \end{center}
    	
    \section{Resumen y Objetivos}
    
    
    \par{Profesional apasionado por la Ingeniería, titulado de Ingeniería Civil en Obras Civiles en Octubre del 2018, con más de dos años de experiencia en obras civiles, como control de calidad, materiales y supervisor de oocc. En búsqueda de formar parte de empresas de ingeniería en ámbitos diseño estructural o geotécnico en obras civiles y/o minería. Con gran dominio computacional, de programación y entendimiento de los procesos constructivos.}
    %\textbf{Disponibilidad inmediata}.}
    	
    % \rule{\textwidth}{0.1pt}
    		
    	
    \section{Experiencia Laboral}
       \begin{tabular}{r | p{13.0 cm}}
       
            \emph{Desde: 05/2021} & \textsc{\textbf{FERROVIAL CONSTRUCCIÓN}}\\\phantom{\emph{(17 meses)}}&
             %\footnotesize{ 
            \par{\textbf{Supervisor de Obras Civiles},  hidroeléctrica ``Los Cóndores'', San Clemente, Región del Maule. Obra a cargo de la constructora FERROVIAL, que compromete 16 km de túneles excavados tanto con TBM, como de manera convencional, edificación y trabajos afines a la hidroeléctrica en circunstancias climáticas adversas.}
    
            %\newline{}
    \textbf{$\nabla$ Trabajos desarrollados - Conocimientos adquiridos:}
      \begin{itemize}
    \item Supervisión de trabajos constructivos con más de 20 personas a cargo.
    \item Control, planificación y desarrollo de planes constructivos.
    \item Construcción de recubrimiento de túneles con carro molde.
    \item Dosificación y aplicabilidad de hormigones bombeables, caso especial para llenado de Carro molde con bombeo de hasta unos 1.2 km horizontales. 

    \item Interactuar con clientes, empresas mandantes y responsables de avance de Obra.

     \end{itemize}     
    
    
         \\\multicolumn{2}{c}{} \\
            \emph{02/2019 - 04/2021} & \textsc{\textbf{CEMOSA}} \emph{\textbf{Agencia en Chile - Laboratorio en Obra}}\\\phantom{\emph{(17 meses)}}&
             %\footnotesize{ 
            \par{\textbf{Supervisor de Calidad - Responsable de laboratorio de materiales en faena},  hidroeléctrica ``Los Cóndores'' Ruta CH-115, San Clemente, Región del Maule. Participa en la dirección de laboratorio de control en faena, a hormigones, suelos y ensayos propios de obras de hidroeléctricas de paso.}
    
            %\newline{}
    \textbf{$\nabla$ Trabajos desarrollados - Conocimientos adquiridos:}
      \begin{itemize}
%    \item Supervisión de programas, PIE, .
%    \item Procesos constructivos de Túneles con TBM, tecnologías avanzadas como dovelas, RBM y lechadas trasdos.
%    \item Dosificación y aplicabilidad de hormigones bombeables, caso especial para llenado de Carro molde con bombeo de hasta unos 1.2 km horizontales. 
    \item Normativa nacional e internacional sobre materiales y consideraciones de diseño.%aplicada a obras civiles, viales y de minería.
    \item Ensayos de laboratorio a suelos y materiales en general \emph{in-situ}.
    \item Creación de planillas de cálculo, programas e informes técnicos.
    \item Dosificación y cuidados de hormigones (consideraciones especiales alta resistencia - dovelas, auto-compactantes, bombeables y hormigones proyectados).
%    \item Interactuar con clientes, empresas mandantes y responsables de avance de Obra.
%    \item Gestión de la calidad.
%    \item Optimizar programación de planillas y digitalización en búsqueda de incorporar sistema BIM.
     \end{itemize}  
    % }
    
    
    
     \\\multicolumn{2}{c}{} \\
    
    \emph{01/2018 - 03/2018} & \textsc{\textbf{CEMOSA}} \emph{\textbf{Agencia en Chile}}\\\phantom{\phantom{\emph{(3 meses)}}}&
     %\footnotesize{ 
    Practica profesional - Faena hidroeléctrica ``Los Cóndores'' Ruta CH-115, San Clemente, Región del Maule.
    Allí colabora con la ejecución de informes y ensayos de laboratorio de materiales.
    %}
    % }
    % \\\multicolumn{2}{c}{} \\
    
    	
    %\emph{01/2017 - 03/2017}&\textsc{\textbf{CEMOSA}} \emph{\textbf{Agencia en Chile}} \\\phantom{\emph{(3 meses)}}& 
    %\footnotesize{
    %Realiza \textbf{práctica profesional de Ingeniería Civil} en CEMOSA, \emph{Centro de Estudios de Materiales de Obra}, laboratorio de materiales.
    %}
    %\\\multicolumn{2}{c}{} \\
    
    
    %\emph{01/2011 - 06/2011}& \textbf{\textsc{BUDNIK S.A.}} \emph{Baldosas, prefabricados de hormigón y deco-hogar}\\\phantom{\emph{(6 meses)}}&
    %\footnotesize{
   % Lleva a cabo su \textbf{práctica de Contador técnico de nivel medio}, experiencia que le otorga conocimientos en la gestión de compras y ventas, documentos contables y procedimientos tributarios.
    %}	
    	
    \end{tabular}	
    
    
    %\rule{\textwidth}{0.1pt}
    
    \newpage
    \section{Educación}
    	
    \begin{tabular}{r p{14 cm}}	
    \emph{2012 - 2018} & \textbf{\textsc{Universidad de Santiago de Chile}} | \emph{Titulado de Ingeniería Civil en Obras Civiles} \\
    
    &Completa sus estudios de pregrado, graduándose como Ingeniero Civil en Obras Civiles. Obteniendo una calificación máxima en su examen de grado.\\\
    &\textbf{Tesis}: \emph{``Modelación computacional del comportamiento histerético de conexiones en paneles de madera contra-laminada''} | Profesor guía: PhD. Erick Saavedra Flores \textsc{\textit{PhD in Civil Engineering (Swansea, Wales, UK).}}\\\multicolumn{2}{c}{}
    \end{tabular}
    	
%    \begin{tabular}{r p{14,0 cm}}	
%    \emph{2007 - 2010} & \textbf{\textsc{Instituto Superior de Comercio Eduardo Frei Montalva}}\\
%    & Finaliza sus estudios de enseñanza media, graduándose como contador técnico de nivel medio.
%    
%    \end{tabular}
    
%    \begin{tabular}{r p{14,0 cm}}	
%    \emph{Ayudantías} & \textbf{\textsc{Ayudante en curso de Diseño en Hormigón Armado}}\\  
%    &Se desempeña como ayudante del curso de Hormigón Armado I, impartido en la Universidad de Santiago, para alumnos de Ingeniería Civil en Obras Civiles (plan vespertino). En él logra consolidar y brindar sus conocimientos sobre el diseño con hormigón armado aplicando las normativas naciones e internacionales (A.C.I. 318).\\\\
%    \end{tabular}
    \begin{tabular}{r p{14,0 cm}}
    \emph{\phantom{ó}Diplomado} & \textbf{\textsc{Diplomado en Geomecánica y Geotecnia para Diseños Mineros}}\\
    \phantom{\emph{2012 - }}\emph{2021} &\emph{Universidad de Talca}\\  
    &Diplomado en el cual desarrolló conocimientos acerca del diseño Geomecánico-Geotécnico utilizando herramientas computacionales contemporáneas a un alto nivel de experticie, entre los módulos abarcados estan:\\\
     &
    \begin{itemize}
    \item Caracterización Geotécnica - Conceptos Fundamentales en Geomecánica.
    \item Fundamentos de Hidrogeología. 
    \item Fragmentación de Roca en Minería por Hundimiento.
    \item Taller de Modelamiento Numérico en Geomecánica y Geotecnia.
    \item Diseño Minas Subterráneas y Diseño Depósitos de Residuos Mineros. 
      \end{itemize}\\   
    \end{tabular}    
    
    \begin{tabular}{r p{14,0 cm}}	
    
    \emph{\phantom{cincós}Curso} & \textbf{\textsc{Plan de Aseguramiento de la Calidad en la Construcción (PAC) - Octubre 2020}}\\  
    
    & Curso PAC - 40 horas \href{https://gitlab.com/Iv_Nav/CV_Ivan_Navarrete/-/raw/master/certificados/Certificaci\%C3\%B3n\%20Curso\%20PAC\%20-\%20Iv\%C3\%A1n\%20Navarrete.pdf?inline=false}{(link al certificado)} Aprueba curso. Profundizando sus conocimientos en el tratamiento y gestión de la calidad en la construcción, cuyos contenidos abordaron:\\
    &
    \begin{itemize}
    \item Documentación y requisitos ISO 9001:2015
    \item Contenidos y elaboración de Planes de Calidad 
    \item Auditorías de calidad ISO 9001:2015
    \item Tratamiento de No Conformidades
      \end{itemize}\\
    \end{tabular}
    
    
%    \begin{tabular}{r p{14.0 cm}}
    	
%    \emph{\phantom{cincós}Curso} & \textbf{\textsc{Seismology Skill Building Workshop (06/2020 - 09/2020)}}\\
%    &
%    Participa de curso de Sismología, impartido por la institución IRIS (info-web: \url{https://www.iris.edu/hq/short-courses/course/ssb_workshop}) con fin de ampliar sus conocimientos respecto a los terremotos. El programa incluye los siguientes tópicos:\\
%    &
%    \begin{itemize}
%    \item Comportamiento sísmico, orígenes y magnitud de terremotos.
%    \item Grabaciones sismológicas y análisis de códigos sismográficos.
%    \item Acceso, herramientas de visualización y manipulación de datos sísmicos.
%    \item Eliminación de ruido, correlación de datos e inducción de sismicidad.
%      \end{itemize}\\
%    \end{tabular}
    
    \section{Aptitudes y Competencias}
    
    %\begin{tabular}{r p{13.3 cm}}
      \begin{twocollist}
                \item \faLanguage~Inglés B1 (Intermedio) actualmente cursando estudios, en vías de mejorar su nivel de Inglés \href{https://gitlab.com/Iv_Nav/CV_Ivan_Navarrete/-/raw/master/certificados/certificate_Ivan_Alejandro_B2_48364_2.pdf?inline=false}{(link al certificado)}, preparando examen TOEFL.
                \item \faFileExcelO~\texttt{Excel} y ofimática, nivel avanzado.
                \item \faCode~\texttt{SAP2000}, \texttt{Python} \href{https://coursera.org/share/07ea9a609345e33b5b1b5b0e33925258}{(ver certificado)}, \texttt{ANSYS}, \texttt{ETABS}. Para la modelación computacional.
               % \item \faLinux~GNU/Linux usuario entusiasta.
                \item Siempre buscando aprender cosas nuevas.
                \item Con buenas practicas comunicativas, logrando esclarecer sus ideas.
                \item Respetuoso y colaborativo, con adaptabilidad a diversos ambientes laborales.
                \item Buena capacidad de análisis y resolución de problemas.
      \end{twocollist}
    
    
    
    \section{Intereses y Actividades}
    
      \begin{twocollist}
                \item Diseño Estructural.
                \item Minería, mecánica de rocas y suelos.
                \item El empleo de nuevos materiales y energías no convencionales.
                \item Modelación computacional, resistencia y estudio de los materiales.
                \item Diseño en acero y hormigón armado.
                \item Programación y manejo de datos.
                \item Interprete aficionado de piano clásico.
                \item Deportes: trekking y natación.
                \item Licencia de conductor clase B desde 2015
    
      \end{twocollist}
    
    %\section{Referencias}
    %\\
    %Mario Pizarro Gonzalez\\
    %Jefe de Calidad -
    %FERROVIAL AGROMAN\\
    %Faena hidroeléctrica "Los Cóndores", San Clemente, 
    %Región del Maule, Chile.\\
    %+569 8594 1339\\
    %mmpizarro@ferrovial.com
    
    
    \end{document}